%!TEX root = ../dokumentation.tex

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\abstractname}{Kurzfassung}
\begin{abstract}
Ein entscheidender Faktor, welcher oft über den Erfolg beziehungsweise Misserfolg eines Projektes entscheidet, ist eine funktionierende Kommunikation innerhalb des Projektes. Der Informationsaustausch muss gezielt, direkt und zeitnah erfolgen, damit jedem Projektmitglied die richtigen Informationen zum richtigen Zeitpunkt zur Verfügung stehen. Gerade bei der Kommunikation zwischen den Produktentwicklern und den Projektleitern besteht Optimierungsbedarf. Diese Projektbeteiligten verwenden ihre fachspezifischen Anwendungen, welche zur Zeit im SAP System nicht integriert sind und somit auch keinerlei Möglichkeiten für eine direkte Kommunikation bereitstellen. \\ Das Ziel dieser Projektarbeit, ist es eine Integration zwischen den beiden bestehenden SAP Systemen zu entwerfen, um eine bessere Kommunikation zu ermöglichen. Zu Beginn der Arbeit werden grundlegende Themen, welche für das Verständnis der Arbeit von Bedeutung sind erläutert. Daraufhin liegt der Schwerpunkt auf den Integrationsmöglichkeiten sowie dem derzeitigen Stand. Anschließend wird anhand der gewonnen Erkenntnisse ein Konzept zur Entwicklung einer Integration entworfen und daraufhin die Implementierung vorgestellt und erläutert. 

\end{abstract}
